台灣工作

有冇巴絲打係台灣工作/發展?
我考慮過畢業後去台灣發展

想問問各位巴絲 要點樣申請工作簽證之類?要搵咗嘢做先申請定點?

利申 讀accounting, 為咗女友去台灣

點解唔叫佢黎香港

去台灣收得皮
人地日日仲叫緊自己亞洲四小龍

佢台灣人 怕適應唔到香港文化 而且香港工作壓力上比較大
考慮到各種因素 佢覺得喺台灣工作好似比較正面 冇咁多負面情緒
同埋如果佢嚟香港 除咗我同兩三個香港朋友之外 冇人冇物

商科撚就唔好去台灣，門檻高（人地企業大多只請碩士）、人工低、發展差，只有理工撚同醫科撚先會比較有前途

想問巴打 喺台灣big 4或外資企業發展會唔會比本地企業好啲?

唔會

有fd NTU Account Master 畢業
所有Paper 係Master Course 已經考哂
一入去小綠點做Accountant 1 定 2
四年前都係得39800 一個月

算啦 你講依啲無用架

成班連登仔以為住腥港好撚巴閉
大部份腥港人都係做緊有錢佬隻狗咋 , 那裏來的自信

要搵到間有台灣政府認可既公司幫你申請工作證
同埋你要睇下自己夠唔夠分留係台灣工作

咪1皮hkd咁上下
離開左大城市就好難拎返呢個人工,變相走唔到出去

都係果句,你唔諗住出國,成世屈響台灣咪冇問題lor
但台灣既大城市發展同市容似足80 90年代,非大城市好撚似70年代
治安同乾淨程度又唔係日本果皮
大家人工都係走唔到出去,我就寧願揀日本,就算同歐洲比,日本都先進過大部分歐洲國家,舊既野又識maintenance,邊似得台灣由佢融融爛爛

想問巴打你所指嘅paper喺咩?

感謝咁多位巴打提供意見
冇錯 相比香港 喺台灣人工確喺比較輸蝕 就算上到位人工都比唔上喺香港同level嘅職位
但都喺嗰句 有料嘅喺邊到都搵到錢 冇料嘅 留喺香港都喺廢青一個 搵嗰萬幾2萬

我就自問 自己冇咩料 好廢

係NTU Master
其他未必有

你諗住台灣定居？買樓？

如果女友肯嚟香港當然最好 但嗰可能性唔大
所以好大機會定居台灣
至於居住方面 暫時都喺諗住租屋 畢竟我都未出身社會 而家冇買樓嘅經濟能力
咁當然啦 將來喺會買樓 冇理由租屋租一世 就算女友肯 我都唔想

等你同女朋友都咁上下穩定同年紀先再諗咩台灣發展啦
你讀完書即去台灣,我包你後悔一世
難聽都要講句,你要自私啲為自己既前途著想先,咪為咗個女人仔/感情事拖累你既前途
希望你聽得入耳

我同女友一齊4年幾啦 可以算係同居咗4年幾 可以叫做穩定。最近因為long D 同埋未來喺邊到定居/發展 而出現咗問題 女友有想分手嘅意思 佢覺得如果有男女朋友關係 但唔能夠生活一齊 咁倒不如分開

老實講，如果你係係香港或者外國畢業既真係無謂一出黎就去台灣做野，淨係講收入已經差天共地。
去台灣發展唔係問題，但你起碼係香港做下野拎下經驗先。account依行我唔熟唔知台灣有咩大公司，但你要人地幫你搞visa，都一定要大公司請你先會做到，你仲要問下自己究竟有咩bargain power，點解人地要搞一大輪野去幫你搞visa請你過黎做，最重要你係白紙一張。不過如果你係台灣畢業既就無依個問題，但收入同物質生活會同你係香港一定會有好大分別。

其實如果真係感情好又穩定既話，係應該一齊諗下點解決問題，而唔係好似你女友咁有分手既諗頭 可能你地仲細，不過真係要諗清楚你自己既前途問題

作為過來人, I know that feel bro.
想去就去, 不過真心提你要諗定去到台灣, 之後如果分手咁點,
唔好咁老定, 女人嘅嘢話變就變, 我就係例子

巴打介唔介意講吓你嘅經歷。

感謝巴打提供意見。我都有諗過如果真喺放低一切 走去台灣 到最後被分手 我會一無所有 但依段感情唔喺話放就放得低
我唔想後悔 亦唔想有遺憾咁走過一生

喺台中
唔睇人工，覺得ok wor
市容好兩極 靚起嚟可以比香港好，尤其綠化方面
同埋乾淨過香港，環保意識亦比香港人好
不過當然唔夠日本嚟

巴打喺台中返工生活? 介唔介意分享吓點解去台灣?

出差兩個星期咋

你鍾唔鍾意旅行先
如果旅行，台幣蝕埋匯率
人工好一般嘅話，香港人都仲可以去台灣感嘆物價平，台灣人只可以去東南亞

巴打介唔介意講多少少? 你朋友因咩事去? 而家生活成點?

放棄啦,我都係會計,都諗過去台灣
不過我女朋友唔係台灣人,
但佢好鍾意台灣,係果邊住過一排
我係啲人力網試過好多原全無回音
開4萬台幣都會回音
點生活

巴打 你女朋友香港人? 如果喺 都叫做比較容易處理 畢竟唔洗異地

旅行都ok 台灣匯率確喺輸蝕咗啲 但窮有窮遊

點解人哋要請你過去先做嘢？要請的話點解唔請返台灣人呢？

去ptt 睇下台灣人工先
台灣人 想住點出去搵食

去台灣做會計? 食得屎架喎

唔洗諗
香港人工係台灣3倍

法律系master畢業 都係28K 起跳
當係出去租屋 10K 唔計水電
得返18K 未計食飯交通

夠你用D咩

台灣生活佐快7年 9月就讀完master返澳門

講少佐樣野 係台灣做會計師要考國家考試

香港野未必岩用

有種叫記帳士 唔洗考 但人工低

果d係父幹撚黎
台灣經濟早過香港起飛,當年果代人勁既搵埋搵埋買起半條街都得,出國移民呢D當食生菜,一般中產一年去十次八次歐美國家旅行係好撚正常,經濟又好,有手有腳就請,台北工專(宜家既台科大)畢業出黎已經無撚敵,更加唔洗講大學生啦

宜家? 冇返個5大master degree就最多35k ntd,不論行業,而且人地碩士一入職就職級/升職前景高你幾班,學士有幾多經驗都冇撚用,唔讀埋兩年master就成世係低層員工

我身邊d business撚個個都係一邊努力洗GPA洗到靚一靚,另一邊準備台政entrance exam/GRE讀master,到入左master先再算,反正係唔係都要讀個master先搵到正常工(even台政)

想靠香港果套經驗主義響台灣搵食既可以準備收皮了

成世係台灣咪OK,離開左台灣就係購買力tends to zero (日本都一樣)
咁唔考慮離開本國,就當然係睇quality of life
呢方面明顯係日本贏台灣幾十條街
日本食個平平地既便當(仲要整得唔求其)已經可以好好味,反觀響台灣<100台幣同食屎係冇分別,除非你鐘意食下欄野(化工飲品,濕鳩自助餐,垃圾台式飯/湯麵 etc.)
d infrastructure既保養同condition都係完勝台灣

呢兩點已經足夠我揀日本而唔揀台灣

去日本唔洗返工? OT到傻仔
比人歧視又點計? 升職永遠唔到你

巴打 我嗰諗法同你好似 得唔得閒傾兩句

日本喺個唔錯嘅國家 無奈我同我女朋友都唔識日本 而且文化唔同 根本無可能喺嗰邊定居生活 對我地嚟講 根本就喺一條死路

唔識日文

日本點計都係世界強國，各行各業都係領先全球，台灣

剩係人工低過大陸都死得人多